想問下有無人係re jupas入medic

如題
幾年前差少少入到 睇返舊年個分可能有機 搏唔搏得過

幾年前

Year幾？

下世記得遲啲出世

Year 3/4 點都攞左依家張沙紙先，除非你屋企好有錢

已grad

咁咪啦，唸方法讀多過degree好過

Rejupas無penalty
覺得值搏咪報嚟試下
無應該都做緊嘢啦

Btw
Sci科有first hon可考慮non jupas
利申 報緊

差少少先拎到first hon
所以non jupas應該唔夠爭
不過online info day問過佢就答non jupas係會count dse results
如果搏都唔知試邊樣好

好多人報醫都係報幾年先成功
我覺得兩樣都試好啲
我會prefer試jupas先
Jupas透明好多 夠分就得
但non jupas係好撚黑箱 同埋touch wood你jupas唔得 都可以喺呢一年做下義工 或者 搵份medical related嘅工 幫幫個cv

多謝你巴打

同樓主一樣最近都諗緊呢樣嘢 係咪grad咗rejupas都唔洗睇gpa咁筍

rejupas
no regret !

jupas應該唔會查我家宅掛

輕輕一推

難啲啦 唔少科講明幾多年內dse result

唔係掛
巴打有無link

好似話rejupas medic要係3年內嘅dse成績（唔肯定）, 如果要non jupas 嘅話hku 會易入d, 一年有幾十個second degree 嘅入

你已經畢左業，rejupas嘅成本咪就係你個幾百蚊jupas費，點解唔試？唔得咪當個幾百蚊用黎比自己死心，得左可以圓夢。

冇first hon, non jupas機會真係接近0，除非你係專業人士/phD

mbbs mbchb bds同唔少hku degree都兩年
當年都發過下夢讀完first degree去考mbbs
btw個分差唔多夠醫都叻仔啦 試下唔好下下做伸手黨 自己上hku admission 到睇

唔明點rejupas
jupas唔係睇最近兩年dse?

如果Nursing first hon 有冇機 non jupas入medic

我唔係伸手黨黎
幾個月前有online info day, 佢分jupas 同non jupas session, 我係jupas區問過呢個問題
佢當時無講到有呢個限制

你為乜嘢先
為錢途就算啦 嗰年唔夠分咪當係命運
萬中無一對醫學極度有熱誠又無懼chur爆先好諗 同埋MBChB>>MBBS

試下冇壞
但諗清楚點解想讀醫。
為錢就算啦，唔值得。因為照你個分應該入左科唔錯既科，6年時間夠你搵好多錢/升職。
同埋諗清楚係咪有能力捱到MBBS鐘意收1st Hon而唔係2nd hon係有佢原因嘅。
6年U+1年houseman+min 6年專科training，諗清楚先好讀

你係伸手黨 咪撚扮
官網admission 個個都入到
簡單到google打hku admission第一個結婚就係

屌啦星 讀醫講自學 你連咁基本餵到埋口都問
唔知仲以為睇admission 要過五關斬六仗

科科唔同
識人讀完first degree再用dse jupas報返poly三寶

有 ig search下medi.cue 個版主就係中大nursing first hon再2nd degree入中大醫科

係未開post之前其實我有睇過，不過我反覆睇左幾次都唔見，可能我睇漏眼
你介唔介意cap張圖大家討論下？

Sitting of HKDSE 係指報考次數，如果我無理解錯，應該唔係指年份

我都想知自己有無理解錯求解答

想問你宜家degree 係咩?

想做咪做囉 冇後果 趁仲後生快d試下
讀醫7年 resident到fellow又好幾年 你愈遲讀條career path唔會行得遠

我2年前打去hku問過，佢話冇限幾多年

不過最簡單都係你自己打去問下

1. Second degree medic, hku易過Cuhk, 因為每年真係收好多人non jupas(second chance scheme)

2. 基本上本地大學first hon ，多數係science or allied health degree 加 當年dse分唔太差都會收

3. Hku好鍾意收外國名牌大學degree holder, 如果係外國讀埋mphil 最更大機會

4. 都會收non related background, eg LLB, 外國U的business, 但proportion較少

5. 我朋友係biochemistry grad with strong first hon, 佢當年好快收到offer

6. 真係有興趣，同屋企support 到你經濟先好做，唔易行，分分鍾30歲先出黎拎第一份糧

thx 巴打意見！

non ju冇1st hon 都唔使諗
有冇聽過人係second degree 但跟jupas入?
想知有冇得跟返佢19DSE個收生計法

nonjupas同dse分數好似冇關係
通常收gpa>3.7+first hon
Bio/health-related就最好
其他major都得 你吹自己好有passion 有同醫療相關嘅經歷就得

不過讀得medic你基本上就all in 香港發展

我

點會 想走隨時走得
有primary medical qualification就singapore registrable
有middle or above qualification就aus/cana/uk都輕鬆

識條友 u都入唔到讀asso 再駁degree 1st hon grad左做一年野然後入左醫讀緊yr2

我DSE有機過GPA 已經俾廢core整到仆直
普通一個UG好似都難搵得到咩醫療相關經歷

厲害
應該要好有毅力先可以由U入唔到去到谷得到1st hon
想知係乜嘢令佢由asso仔變到aim去讀醫